李登輝稱曾到訪中國 並停留數日

前總統李登輝日前表示，在中國尚未自由民主之前，不會拜訪中國。但他昨天透露，年輕時早已造訪過中國。在他十八、十九歲時，坐船前往日本留學，途中停留山東青島數日，對碼頭工人「山東大漢」印象深刻。

李登輝昨天與媒體座談時，提起訪中往事。他少時乘船赴日，要到京都帝大留學，途中在青島休息四、五天，看到很多身材高大、臉黑黑的山東大漢；媒體追問，「當地小姐美嗎？」李則笑答，「沒看到小姐，只看到山東大漢。」

颱風來襲，李登輝取消昨、今兩天雲林參訪行程，原本預計昨天至雲林科技大學的演講也取消，但數十名雲科大學生仍包車，赴李下塌飯店拜訪；李登輝在飯店內與學生座談，一個多小時演講全程站立。

來自西安的趙姓陸生向李登輝提問，對陸生有何看法？李登輝說，希望有更多大陸人來台灣，看看有何不同；台灣是一個自由民主國家，「大陸嘴巴上努力，事實上沒有」。

李登輝說，中國騙老百姓太多了，「過去的國民黨也是」，希望陸生來台灣，「看看李登輝寫什麼東西」，並多多學習，看看民主、自由，回去告訴同胞。

李登輝送趙姓陸生一本他的簽名著作「最高領導者的條件」，還笑說：「這本書大陸沒有，很珍貴喔。」
[url]
[/url]

根據某人邏輯去過中國就係投共
咁李登輝係咪投共？

佢仲話日本同咁污糟既民族打仗點可能贏

佢係日本人黎架
日治時期經日治山東去日本讀書

大把人去完中國仲反共
根本有冇去過係搵嚟
民主黨夠成班領導人冇去過中國
咁又點

香港人如果公司派佢去中國
佢就投共？